# Wat is java? 

* Afgeleid van C++, het bestaat sinds 1995
* Java is object georienteerd
* NIET gerelateerd aan javascript
* Draait op de Java virtual machine JVM
* Nieuwe java versies brengen nieuwe dingen
    * In deze cursus zitten we op java 8